[PolyU] 紅磚大學討論區（33） - F2F大爆發

今年仲有冇Ocamp？
今年因為疫情，Reg day同所有正規嘅O camp都係暫時取消咗，未知幾時搞返。Fm們要小心校園周圍可能會有人撩你報O camp，嗰啲屬於暗O，並唔係由Poly SU或屬會舉辦，出事唔會有任何保障，所以千祈唔好報。留意正規嘅大中細O喺收咗錢後，都會即時收到以學生會名義發出嘅正式收據，而暗O就唔會。

想住hall，有咩要留意？
學校政策係4年1宿，你從來未住過嘅通常都可以reg到，但因為hall宿位極之緊張，除非你住得極遠/有特殊需要 etc，否則住咗一年之後再re-reg成功係幾難
Hall有分兩個，分別喺紅磡灣(舊hall)同何文田站(新hall)
舊hall有分8個唔同hall，hall culture都有分別，想知請自己google或問人，非常唔建議喺公開平台包括lihkg問，因為答你嘅多數係打手
注意想住得摺啲請揀尾房區(blue zone)，唔係你會晚晚畀人yo
新hall因為冇hall莊，基本上冇hall life可言，支那人亦相當多，但如果你想摺埋嘅其實住得過

咩係CAR？CRCW, CSR, EREW又係咩嚟？
除咗你major嘅course之外，你喺grad之前需要清曬30 credit 嘅GUR
GUR入面嘅Freshmen seminar, 中英文course同埋Tomorrow’s leaders 會由你department代你reg
而CAR 同SL就需要你自己reg
CAR類似其他U嘅通識課程，有分A B C D四個範疇，你需要喺四個範疇各讀1科，4科入面又同時要fulfill CRCW, CSR, EREW三個要求
一般做法會係其中一科EREW，一科就CRCW+CSR ，其餘兩科就揀冇CRCW, CSR, EREW
Fm sem1唔太建議讀有EREW/CRCW嘅CAR，因為都需要寫3000字嘅paper，year1 sem1 未識寫 paper走去讀好易爛龜

Reg 科有咩要留意？
請睇以下Reg 科常問答

學校入面點搵路？
以下係校園地圖

注意平時人行嗰層叫podium，其實係2樓。campus入面圓筒形嘅建築物叫core，入面係通往各層嘅樓梯同電梯，而房間一般會喺core同core之間嘅一字形座(wing)入面
舉例：由podium去HJ301，就要先搵H core 或者J core，然後上一層去3樓，入HJ wing，咁就會搵到HJ301
而VA, VS, M, MN, N, V, X, Y, Z 依幾座係唔同其他core相連嘅獨立座，但口語上都會以core稱呼
大部份wing都有冠sponsor嘅人名，例如Y core又叫李兆基樓，但唔會有poly人咁叫，請用A-Z core嘅叫法

我以為會一路online reg撚左3堂8半啊

Lm

我張學生八達通就到期，要點申請續期？
為咗減少人流聚集，今年AR取消咗以往即場cup印仔核實申請表嘅做法。今年嘅程序係咁嘅：
1. 喺黨鐵網站() download 申請表填好
2. 填好後入去AR嘅online form ()登記你張申請表嘅編號
3. 完成以上兩個step之後，親身去M core 1樓 AR service centre入箱，或者用郵遞方式交畀學校，deadline係9月18日
4. AR會代你將核實咗嘅form交畀黨鐵公司，大約10月6日或之前會經學校email通知結果

注意如果你需要申請全新嘅八達通，AR喺verify完會成份form寄返畀你，唔會代你交

學校有咩canteen？附近有咩好嘢食？
學校嘅食店清單

注意communal canteen(新can)、茶樓同starbucks係美心，而VA canteen(舊can)係大家樂，藍店？不了

但好過其他U嘅地方，就係學校入面係有黃店can
Z Can同埋A core嘅餐廳(aka 靚can)係黃店favilla開嘅，佢哋fb page一路都有表態，823嘅蘋果頭版亦有佢哋嘅廣告
而位於GH嘅玻璃屋亦有指係黃，但唔係太肯定

除咗campus之外，其實尖沙咀同紅磡都有好多黃食店，請睇以下

學校有咩設施？
影印：可以去library、網吧(M core 3/F)或者VA core 1/F嘅學生會印場。另外department應該會有printing quota，不過唔多，亦要去dept嘅computer room用

買嘢：VA 2/F有7仔、銀行同書店，不過書店係三中商(中聯辦直屬嘅紅店)
VA 1/F 福記有基本嘅文具同零食

體育設施：(因武肺暫時停開)
室內設施就康文體育館有嘅嘢poly都有，分別喺VS S同X三個core
用gym room之前需要上fitness training course，但幾難搶，建議去上康文簡介會返嚟cup牌
泳池有兩個，一個喺VS嘅露天50米池，但係要有心理準備，雖然有磨砂紙，但係舊can食緊嘢嘅人係可以睇到你游水。另外X core有25米室內暖水池
除咗游水，以上嘅設施都需要上POSS訂場，而且唔容易book到(特別係gym)
另外九龍塘嘅joint sports centre有田徑場同網球場，由BU管理，不過都係喺POSS book

睇病：
學校保健處(獸醫)有得睇中醫同西醫，位置喺A core G/F 噴水池旁邊

牙醫診所

另外有視光診所同rehab clinic(pt/ot)，不過因為屬於私家診所，價錢唔平，請自行判斷

見輔導員：
去返POSS book，或者上QT 3/F reception book

Students can choose to attend a class online remotely or f2f on campus. It is not compulsory for students to return to campus to attend classes.

唔想返學上堂

Subway can食法

1. 揀包
最普通白麵包就Italian White
另外可以考慮
Honey Oat (甜啲)
Parmesan Oregano (芝士香草味)

2. 揀餡 睇個人喜好
唔知食咩好就可以叫「sub of the day」 又平又好食

3. 跟住佢會拎個包去焗一焗 所以要等吓

4. 揀配料 即係大家最熟悉嘅this this this
驚其他配料食唔慣可以嗌淨生菜 lettuce only
每次趁啊姐執完菜先再講can I have more XX please 就會幫你塞到啲菜滿曬

5. 揀要邊種汁 又係好睇個人喜好
最大路選擇係Honey mustard ,BBQ同mayonnaise
Chipotle同ranch 呢兩隻都可以一戰
仲有隱藏嘅salt and vinegar 但似乎好淡味
加12蚊可以轉牛油果醬，但其實就係一pat牛油果蓉，冇乜特別

6. 磅水

Z can食法

首先揀主食：飯/拉麵/烏冬
飯可以揀普通飯或者咖哩(辣/唔辣)

之後會放雜菜 包埋嘅
通常係椰菜、翠玉瓜、矮瓜、甘筍之類
揀飲擇食嘅可以叫走菜/少菜

之後揀餸，大約有十幾種：
炸既: 吉列豬扒 南蠻脆炸雞 炸雞翼 吉列魚 炸蝦
唔炸既: 照燒豆腐粒 咖喱牛肉 壽喜燒牛肉 照燒雞扒 豬軟骨 燒鯖魚 蕃茄炒強
(可能有唔同 depends)
一份餐包一餸，兩餸+$10 ，三餸+$16
另外可以加溫泉強

野飲有清茶或者熱齋啡(可以自己加奶)
凍飲都係依兩隻 +$3

單餸飯麵應該$32-$36左右，加餸或者加配料另計
另外可以加嗌coffee menu上面嘅咖啡，照原價另減$10

A core 靚can 食法 (㩒入去睇)

兩堂八半兼decline左sem1 hall offer
想剪撚左佢隻彈弓手

gpa唔過2嗰啲真係好彩，有機會申請全科pf，讀多個sem

想問portal入面有無地方可以check到自己fulfill左erew crcw未

estudent>study information>reference checklist

呢度淨係check到四架車讀左幾多
冇得睇csr erew crcw fulfillment

LMLM

yes 呢個就係我想問既野
我睇到credit transfer左
但睇唔到有無trans到erew
唔知洗唔洗再填過waiver交比個department

csr**

lm

咁成group人得自己唔番
要discuss個陣都幾尷尬

想永續online

same
話說我明明揀左sem2先入hall但收到welcome email
上poss睇又係寫expected check in date係九月

屌迫人用綠卡
鬼得閒返去交form咩
好心就整online form la

傻閪

你地有冇講幾時轉

到底安排係點
唔撚識排timetable呀

第一次知有呢版

Online9點堂可以8.45先起身

唔好grad唔到呀你
出年fintech見

咁早

930嘅堂我928先起身

中英文都八半上堂唔想f2f

930嘅堂我通常唔起身

唔係講緊w5起可以f2f & online 同步咩

thanks

我多數準時醒訓係床到上

好奇一問，想上莊係點樣上

我都係 fm, 聽人講好似話要留意住招莊 post 但係唔太確認所以想問吓😂

想上 dept 支莊

BRE😂🤣

唔想f2f
好多8半同天地堂

上個sem直接瞓
今個sem想爆4
唔想做你師妹

因為你淨係做到師弟

屌唔想f2f 8半我唔怕
最怕天地堂、同埋晏晝特登返去上一兩個鐘 落堂撞正繁忙時間嘅堂

Fg唔見學生證
係咪無方法補領
想拎返留個念

我切咗了

多個子宮再call我

啱啱做完子宮手術
準備搵大jj巴打屌我

咁都得⋯⋯

有關「為理在線」資料遺失及道歉聲明

「為理在線」於2016年由香港理工大學委托明愛向晴軒開設的專線，專為理大學生提供即時危機輔導支援服務。可是，我們一名社工意外地把儲存有學生基本資料備份的行動儲存裝置於2020年9月4日遺失，資料包括學生的基本個人資料，受影響的學生數目共有121位。雖然是次屬個別人為疏忽事件，我們對受影響的學生及理工大學感到萬分抱歉，並就事件引致公眾的不安衷心致歉，我們將承擔應有責任。

我們最關心事件對理大學生的影響，因此我們已報警處理及通知個人資料私隱專員公署，並緊密跟理大身心健康及輔導處溝通，希望把影響減到最低。我們明白資料可能會有機會被盗用，因此現階段我們應減低被盗用而帶來的損失，若同學懷疑資料被盗用，請立刻報警處理。鑑於機構是有指引處理個人資料，有嚴格的指示如何保護個人資料，今次事件是純屬個別人為疏忽，故會對相關同事作紀律處分，並成立專責小組全面檢討及處理問題，避免同類事件再次發生。

再次，為事件受影響的學生、理工大學及公眾的不安衷心致歉。

會唔會係特登唔見？

好可疑

包剪揼唔會輸嘅大學

好彩今個sem好多早堂
唔使天地堂

想問下依家add drop 尾兩日係咪reg唔到subjects outside curriculum
點解有科明明有位 但vacancies係空白

Search 下今個sem 有冇開呢科

有開阿

佢係restricted ps呀

我以為全部科尾兩日都可以reg
mola mola
btw thx bros

想reg但見佢level2唔敢了

騰

今日唔搞八達通 之後係咪就冇得比佢蓋印

啱啱12點先訓醒 居然仲Reg到Healthy Lifestyle

想知sport skill training有無email，印象中佢講過21號開始但詳細咩都唔知，驚自己miss咗email

咁重口味？

申請學生八達通應該都係係on9，仲要淨係得黨鐵有優惠，即係對平時搭巴士小巴嘅人係冇撚用

因為太chur?

其實狗巴都有學生八達通優惠

幾時有fitness training course?
就grad都未reg 到

應該冇咩人用到呢個優惠 相反VA嗰個優惠站減$4係人都用到 更加諗唔到申請學生八達通嘅理由

住呢啲區又罷開黨鐵咪用得著利申用開

下 一早reg左啦

唔係coming soon咩？

我上兩個禮拜reg左 下星期三就開始啦

定太悶

[/member]係太悶加上我發現冷氣費，洗衫費，膳食費加加埋埋都好貴住屋企起碼唔使錢[/member]

其實住hall除咗要交宿費，仲要交咩錢？
d雜費幾多per month？

week2都完左，仲係好心散冇心機讀書

冷氣費 洗衫費 另外收 自己用幾多就交幾多

正常架喎
add drop period大把人堂都唔上啦

fm想問下library 電腦室啲printer洗唔洗話入錢落學生證到先print到嘢

下星期四開新gym，喺X202

printer係扣八達通

依家係咪
A+ 4.3 A 4.0 A- 3.7 B+ 3.3 B 3.0 B- 2.7 .....
連續兩個sem 唔過1.7 就dereg?
我係今年FM 見BB programme document 寫 無A+ B+ 同埋係連續兩個sem唔過2就踢

想問下喺邊度reg
我收唔到email

同問

未update掛
A+ B+不嬲都有
今年開始多左minus
唔過1.7 dereg

感激chingreg到了

有冇人覺得poly個campus design唔差
不過個地段好差
又多車又嘈又多人
壓逼感好重
仲要對住個大酒店

如果可以搬，搬去邊度好？

正常最多可以defer4年
不過今年改咗 新入學嗰啲冇得defer
好似要用特別理由去申請

就算新制exchange都應該係正當理由？

今日天氣唔好姐?

有冇Ching 有company law 本書？想買2手

其實poly除咗spanish可以讀到intermediate之外（之前好似見過佢開advanced但唔知係咪cut咗 又或者我記錯） 法文德文都係得elementary only 讀完兩個sem計埋6 cre 最多都係得a1 level 如果你淨係想為德文minor European studies 我勸你再諗諗先 你可以reg咗德文讀下先 讀完elementary 再出去學

FM係咪會俾人加WhatsApp gp?點解到而家我咩都冇 好似單機緊咁

我屌你老母香港彈弓大學

你有冇填google form先

你唔會唔過1.7啦

填咗自己department IG嗰個 入完個TG gp就風平浪靜

一係你喺tg group問下有冇WhatsApp group

淨係呢幾區加埋人口應該超過二百萬

Fm想問healthy lifestyle 係咪淨係上完lecture就冇野做
今個sem已經18credit

之後要上一個sem嘅運動班fulfill時數，或者如果你有玩運動soc/報比賽都可以用嚟扣時數
個online learning component 1個鐘搞得掂
最後有個wrap up lecture要上

咁我呢個sem淨係上個lecture 就得？
多謝樓主

無錯 grad之前做晒依堆嘢就ok

有冇retake pass request成功例子分享

今日係咪過左八達通續期 唔記得左
有冇其他方法可以續

why not

ADD DROP去到12點?

senior yr 冇得讀minor

想問下本身car c C+ 想洗底今個sem take另一科car C
想問下award gpa 會唔會將我最新科car c gpa replace呢？

POSS healthy lifestyle Lecture 全部寫2020 cohort係咪fm先reg得

試下Reg先 唔畀咪姐唔得
利申 FM唔識 鳩up

好

今年freshman，想問下summer term max可以讀幾多credit? thanks

9 cred，不過你得7 wks上堂，所有deadline都比平時趕，你reg足9 cred會幾辛苦

thanks，話時話poly有冇啲tg group 可以識下人
依家日日online咩人都唔識

求解答

一陣變金鐘連登仔點算

人地又有PF
阿騰點跟

大把人冇讀bio啦
如果因為冇底而驚讀唔掂
咁你不如quit u啦

邊間有

又唔洗咁惡
我target 要有A/A- 好Q大壓力
唯有溫多D書

其實anat係英文bio人都會覺得難
純粹鬥背書

所以我鐘意physics
concept is the king
一理通百理明

對我黎講anat易過physio我中學冇bio
anat唯一既挑戰應該係點樣有系統咁背曬所有字
physio真係feel到唔讀會f
聽日開始要睇reference book了

hku 未開sem已經講左會開放pf

pure science

想問下醫療科同學仔幾時有得返醫院

+1 想知
好似25號前冇通知就

Anat 背晒啲野塞落腦就ok，純粹量多
Physio 要明晒先背得，結果個grade 反而差過anat

未有通知 唔想遲畢業呀屌

其實applied physics 同 pure physics 有咩唔同？
我嘅理解engine先叫applied physics

BTW polyu Ap Dept 係咪教engine多過教自己Dept嘅人？
AP Dept得一科聽講好乞食嘅engineering physics

不嬲dept名個"applied"係無特別意思，可以話係歷史理由，因為polyu以前係技術導向嘅學院而唔係正統嘅大學，所以會刻意label自己係學實用嘢而唔係學術

咁city以前都係技術型理工學院

BTW poly係咪真係傳聞中咁職業導向？
d人話除咗醫療，engine，social work之外
其他都乞食

香港地讀science 文科 design嗰啲可以有幾多出路

公墓員

其實FYP要點做同呀SIR傾完比個題目我揀，然後就開始做了？

a can真係好多人
不過都叫食得下

平日晏晝好多人 仲要等位

今日lunch冇等過

想問AMA1D01C 論文點寫多啲字數?唔一定只係寫數學家既數學研究，可以係寫佢既其他領域成就?

藍店黎

有fc?

和你pay標咗做藍店
但無原因

當佢綠？

打上dept問啦

玻璃屋都唔錯

下午茶熱狗腸+薯條

佢話將果700字寫個abstract 出黎

想試all day breakfast
見佢賣得幾平

咩黎

草can啲乜乜卷(唔記得個名)

青瓜

食嗰陣了咗出嚟，我唔食青瓜，食加洲卷都會拮返出嚟

我係逢瓜都唔食
除咗西瓜蜜瓜嗰啲甜嘅瓜

冇

咁我又冇，但青瓜陣味好核突

使唔使喺飲食台開返個大學can討論區

deadline前一個月開始就會識自動波做晒

Good idea

好一般 不過冇選擇 如果compas

我唔記得drop走科car，宜家點算？workload好大
利申:fm

你依家幾多cred?

22

怕醜

你可以同dept申請drop subject，不過你grad嗰陣張transcript會有紀錄，無咁好睇

不如同advisor傾咗先？

你咩Dept？

blackboard course content有

fm reg咗intro to Korean I 但係發現佢教啲嘢基本上識曬咁濟 去問instructor攞quiz上lv2好定要靚grade好

相信你自己有答案

除咗冇咁好睇，有冇實際影響？

E-student入唔到Timetable
要準備彈弓了

我都入唔到

係 下個sem交form 最好搵定advisor傾

Krav Maga正，可惜好少人識

係咪上完就入到gym room，做gym使唔使錢

有冇人知個fitness course 係咪個個月都有

每個sem一輪

每個鐘3蚊，要預早上poss book

咁poly上好似好D,唔洗全港搶
Btw Thx 營養師

有quota，平時有f2f堂嗰陣間gym都幾爆，而家X core有兩間可能會好啲

瞓左搶唔到

上八半的唯一好處

下個sem一定要搶到

原來已經week 3
完全無動力上堂

入去要do卡，通常啲人自律走，答你唔到。

why

點解fitness course 咁快冇曬位

佢一彈noti我即刻reg 好彩有早起身

有無人同我一樣estudent 突然無今個sem嘅timetable 但有上年sem3 sem2

學校隻彈弓手郁緊呀，今個week睇唔到ttb

Email話左依個星期睇唔到ttb

有冇人實測過X嗰間新gym

有康民月票仲洗唔洗報fitnesses training ，可唔可以當上咗堂

直接揸住有你名嘅月票去邵館counter申請cup牌

畀一個鐘康文賺啦，時票都得

我想問下做gym 計唔計healthy lifestyle 時數？

hls時數得三個計法：
1. 報sports skills training
2. join運動soc玩佢哋嘅training session，soc可以簽時數
3. 報比賽例如鹿拉松，用完賽證明簽時數

thx

係咪講緊compo 2 ?依家買張康文月票gym仲有冇得簽？ 當fullfil晒compo2 8-9hrs?

講緊唔洗上個training 都有gym做

唔得，上面答咗hls時數點count，你交gym月票只係用嚟grant access to學校嘅gym

Week5開始少過五十人或以下既班可以自選f2f或繼續online？ 五十人以上就只有online?

想問下個fitness training course有限期幾耐，係咪上完一次就4年任入gym room

O diu... thx

lifetime

反而想知喺poly上完 點轉返出去康文？

唔係lecturer揀咩
我啲科lecturer揀左online了

Yes draft 2開始計10% 因為比你modify draft 1

其實我唔係好清楚
而家係咪所有科都肯定wgpa 3.0以上就second up?

係

Goops 有人放 fitness course
cls 有冇咁窮啊

屌 fitness course都可以拎去炒

點解poly唔學其他u
我見其他u係將通識科擺係星期三，四
淨係星期一，二，五有pre assign 嘅堂

poly 應該將全部嘅 car，free electives 安排喺星期三，四
咁大家就可以盡情reg car/free elective
唔會因為撞時間而搞到reg 唔到科

咁樣timetable個自由度感覺低左
好似仲容易冇day off

我就係因為reg 咗科car
搞到冇day off
其他一係冇位一係撞timetable

咁都炒，祝佢下次做gym爆韌帶，坐返幾個月輪椅，日日做物理治療

dllm
係咪得poly有呢d風氣？
如果發現呢個情況應該直接踢出校

間間都有
炒賣係香港人民族性

應該係華人民族性
如果唔係就唔會咁多華人炒樓

抵香港人做一世支那人

BTW 集思廣益，點樣杜絕炒賣問題

Max 唔係21 credit 架咩

屌 reg唔到
就係俾呢啲仆街攞黎炒

cc dept head

Thx ching

注定要毒了

記得draft1九唔搭八都隊啲嘢上去

勁

趁sem頭有時間，一次過痛苦完

但佢唔會俾評語架？

想問下work on campus係咪好多人爭？月頭申請左做拉把但好似冇乜聲氣
定已經唔考慮我

改700字比你 後面唔睇

搵到了

fcesa

bress

好似mk同多女過feng
聽講building 同 civil 不嬲多女過其他engine
可能因為人工高d

依家仲可以點樣續黨鐵學生飛？

Email AR問下啦

想問點解無咗timetable...

又唔睇email

pin埋費事再有人問

唔該哂！

唔怪得佢
正常邊有學校咁矛日日彈弓手

reg唔到fitness是咪要walkin
好似少左好多位

報唔到不如去康文執雞

而家康文好似無
同埋係poly執雞好似易啲

想問吓各位師兄多唔多要喺屋企影住考嘅mid-term
有冇得爭取彈弓埋呢樣

唔明點解上次第二波完咗就可以返去考試 今次第三波完咗就唔可以

推番條問題出嚟先

想問如果係 turnitin 嗰度顯示我個份 term paper 有10% similarity 想問呢一個數字係代表嚴吾嚴重嘅 plagiarism? Thanks

同埋想問係幾多%先會係正常?
利：係 fm 所以想問清楚啲

今round冇walk in喎

你入去similarity report，睇下exclude咗quotes同bibliography嘅rating係幾多

如果都有10%算偏高，不過通常未去到捉你play jer嘅level

poly computing有冇group
sy entry 一個人都識唔到

如果嗰10%喺晒bibliography就當然無事，因為落cite得幾個標準(APA, Vancouver)，只係有一個人cite過同一份嘢都會中咁滯

每個professor要求都唔同 通常assignment guideline都有寫佢地接受幾多%以內 好多時都係cover page同reference list先搞到中曬啲% 佢地會識睇你份turnitin report 你有cite好 做足referencing就唔洗擔心

唔

Okok thanks 因為有啲係淨係抄咗一兩粒字佢都當係🤦‍♀️😂

。btw，你自己鳩打都係會中。

唔計固有嘅terminlogy，寫essay可唔可以一隻字都唔好抄呢？

你個名

依樣真

試過畀佢highlight完全係自己打嘅嘢，佢話我抄嗰個source我完全冇睇過，可能啲terms一長就易出事

係好莫名其妙 由以前好驚，到依家唔鳩理佢了

我係fm

如果我reg 咗2科car，呢2科讀嘅嘢差唔多，甚至assignment 嘅題目都有相似嘅地方

如果我炒返自己以前交嘅assignment，咁算唔算plagiarism

有樣嘢叫 self-plagiarism

咁我唔係全部抄晒
可能抄一段
咁點計？

你照抄幾多咪會畀佢highlight 幾多

想問有時係 turnitin 見到，係 in-text citation 佢連嗰兩個作者都highlight埋話我有 plagiarism想問使唔使理佢呢方面？😂 thks

唔洗理
tutor識睇
上個sem我28% 大部份都係highlight我 citation 都無事

頭先答咗，bibliography有matching唔計play jer

自己帶電腦返去開cam考試

返去考 -> 比人屌 大爆發
唔返去考 -> 比人屌 係屋企考setting麻撚煩

最on9莫過於此 你開間房俾我開cam考 就現場監考埋啦

Thks!!

Turnitin highlight 嘅野9成都係 Ref / asm template / 人名
嗰陣有 fd 交 lab report 9x% similarity 都無事 (全世界答案一樣

啲emoji 好礙眼

有唔可以抄嘢嘅意識就唔會衰play jer啦

Thx

我都係 識唔到人

即係hd 上完 senior year intake 唔洗再上多次？

唔該ching

唔計最好
死傻仔個個星期要返黎take attendance 曬自己時間

點會冇得睇 filter嗰度有得揀

x2

fm想問邊度有得睇嗰科require幾多%嘅attendance？

第一堂會講明min attendance

封信冇我個student no. 但blackboard多左retake pass果科 ttb又睇唔到 都唔知洗唔洗上 真係好撚on9

恭喜你你當時點樣寫你個retake pass理由

收到學游水嘅e lecture
要做mcx3， 下個week拍片做home exercise
完左個course 都唔會識游 有無得quit

游乾水俾佢睇

+1 我都係 仲要reg 咗retake 兩科，最後得一科出現咗係blackboard （明明用嘅理由都差唔多）

仲有下個sem

冇水個深度同浮力真係游條撚

游水靠自己落池操多過學

自學？

你係白紙完全唔識定係想學多一種式咋

Lecture room 冇人用是咪可以入去？

無鎖門就入得

係poly學游水係咪真係會學得識？如果冇武肺嗰話係點上堂？

自學就學蛙式先啦
起碼學識踩水浸唔死先

唔知 唔知

認真問
WGPA 就用嚟畢業時計hon啦 咁CGPA又有咩用途 同重唔重要？

同埋落水之前一定要做熱身好重要

心諗住腳掂到地就唔會浸親 驚嘅去中童池練下先

WGPA係weighting level 3 4 subject
例如你level 4 subject 考得好
你WGPA大過CGPA 反之亦然
如果你CGPA 高啲 報工報intern咪報CGPA

retake到2科

retake完gpa點計？
係咪會cover 原本嘅grade？

應該係會照寫曬兩次既成績 但計grade用最新嗰次

啲mid term同assignment開始嚟料
開sem到而家好似咩都無學過咁

想問星期四blaw 9半至11半係咪冇lecture link點解我乜鳩都收唔到

過海巴士而家回程-$3.5，咁我應唔應該再拍VA部機？

想問知唔知part time student有冇得申請學生八達通

乜咁大個人Google下好難咩

要full time

我都係comp

有冇讀 game development冇組就要自己做曬

冇，去email cc全世界r lo

人哋有名你叫

有無人18號前交學生八達通FORM
但到呢家都仲未收到Email?

You will be notified of the application result on or before 6 October 2020 (if you drop the form into the collection box) / within 10 working days after the form arrives at PolyU (if you submit the form by post).

你比人dislike到卜街

依度似乎比較多人prefer online

屌 已經15個

FM想返學都比人

讀咗咁多年書，有幾可 可以上堂前1分鐘先開機
珍惜啦大家

仲要唔駛刷牙洗面打扮

唔洗搭個幾鐘車上1個鐘堂

咪係 以往上8半要7點幾起身
天地堂仲慘，朝早繁忙時間返完第1堂，摺下lib 坐下鳩下，到5點幾落堂又撞正繁忙時間塞車
而家全日坐喺屋企掛機，走埋去返工都仲得

上堂前三分鐘落床開機
頭廿分鐘掛住機刷牙洗面
心情好啲敷埋個mask先聽書都仲得

但日日喺屋企會肥，同埋喺屋企成日想訓覺
返學至少有得做下運動

條橋封咗要去Z core係咪要行返出面啲行人隧道過去

本身條橋就係起黎代替y core行出去條路，你話呢

點解咁都問得出

一諗起遲啲f2f日日都要諗著咩衫返學就覺得煩

你好臭

Ching blackboard 有顯示？

有冇ching有方法可以將blackboard當teams咁玩，啫係熄住mon都上到堂

有

想今個sem所有科轉PF

有冇人知ma2個guest lecture係咩嚟我完全唔知要做乜 聽唔到佢講咗乜 唔係我唔專心上堂，我係無辜架sarah唔識用zoom就唔X好用zoom做presentation啦仆X

爆人唔好上堂爆得唔得？分數反映咪得囉
用X晒d時間仲搞到我有d嘢冇得聽
X你條問題打去chat room唔得嘅 死都要share screen開cam搞lee搞路

慘慘豬

上年多PF
所以咪好似易左

FM第一次交assignment
見到有個防Plagiarism系統叫safeassign
有冇得submit之前check下

有冇人想討論下CB asm1

Year 4想問有冇啲咩學生benefit係必用 除左洗牙

脫智慧齒
$15睇醫生
5TB drive
...
大把

仲有冇？你講嗰啲我都用緊/用過

想問下舊hall waiting list 120左右算前定後 會唔會知大約幾時有？

早翻都還好 天地堂先煩
平時喺屋企有得補眠㗎嘛

poly邊到有得訓？

timetable整完係咪就要面對f2f

我哋dept一早落咗閘 sem1唔會有任何f2f

fm想問係咪poly所有學生都要做SL？建唔建議year1做咗先？

degree學生一定要做SL
趁早做啦

睇programme document，鍾意咪揀個無咁大workload嘅sem嚟做

不過你year1 reg科比人遲，搶sl無咁易，所以最好過兩日pre-selection都睇埋有冇嘢啱，pre-selection有位畀到你嘅話，除非撞timetable，你就唔使同人搶

我想問吓帶非poly 人去campus 使唔使預先book定，定係去A Core /民主牆嗰邊個入口登記就得？

建議online book定， ，但可以去到先登記。

見佢封email好多SL嘅期都係sem2至summer sem 有啲係出國 咁如果而家pre select咗但係遲啲reg sem2 ttb撞咗啲時間咁點

SL係咪唔止得pre-selection個啲
見以前多好多選擇
搵極都搵唔到想讀

屌你老母 Panopto壞撚咗 乜片都睇唔到

of course，sllo個網list晒sem2有開嘅SL，pre-selection無嗰啲就即係reg科嗰陣先reg

我就係尋日睇個網sem2係空白
咁pre-select左到時reg科可以再reg?

Work on campus既interview通常會有啲咩？

自我介紹
問下你做咩想做同知唔知做乜

無返campus太耐
已經唔記得啲core係邊

有冇人收到AR email 有關 Mtr 八達通

未有 (first round)

都話10月6號前
上面巴打起碼答過2次

Email話獎學金申請表要用PFS交，但係我 login PFS佢話我冇permission，有冇同學知點樣用PFS交表

有無巴打讀過ic既course話讀完有綠卡,係要自己拎定點?

#freetimetable

有冇交表同填online form?

垃圾大學 唔通真係28號0000先有得睇timetable

想問吓依加仲有冇得drop科
有一科 已經好俾心機溫
但係有啲嘢唔啱就係唔啱 勉強唔到

聽日係咪得幾科sl先有得排preferencr

想知+1

睇email同上osl網自己睇，sem2有開又無list嘅即係唔使pre reg

錯啦 28號0000 都未有

真係吹漲 2點半都冇

睇個樣朝早9點/930啦

讀完ic會email條link比你網上申請

垃圾

出咗 我乜都冇轉過

繼續訓覺

上緊堂

+1

咁開心

乜都冇轉 我都想有f2f

我都想有

好thx

繼續冇變
永續online成功

想問poly hall 送唔送到貨？
買MacBook揀咗hall做送貨地址但驚唔比送

政府個form 你提名人搵邊個

想問點樣confirm send 咗email 比tutor?係咪封email出現喺’寄件備份’就證明send 咗email?

前台只會代收郵政嘅貨件，其他嘅件你要親身喺hall門口同速遞員交收

FM想問下個新timetable邊到有寫online or f2f

通常寄件備份就已經有

重要野要double confirm 嘅就梗係CC埋比lecturer / head

ttb有寫venue=f2f，冇=online

好呀
唔該晒你呀

四大名著lecture其實有咩用

想問下sl reg左有冇得drop

冇㗎啦

same

唔洗搭車真係好正

8半堂 啱啱好8點半先落床

你落床咁努力嘅
我早堂訓係床睇算
晏就堂先會開電腦

唔係淨係四大名著

推

而家心情好徬徨 唔想面對現實

聽Paris講野 正

未聽過有啲咁嘅野

想問下有無人知今年係咪無oweek

好似話Sem2搞

本身仲諗緊上soc莊定fac dept莊好
宜家都唔知點算好

我反而覺得依家搞好d
如果唔係去到sem2又爆第4波

如果招莊ig應該會講

想問下有邊科SL reg得過 好似得好少選擇咁又冇眼仔

有d soc連IG都搵唔到

想問如果本身係成功 reg 左 healthy lifestyle lecture 但係臨時有啲事去唔到想問係咪send返個email同佢講過我去唔到然之後sem 2 再 reg 過就 ok? Thanks

咁睇黎都係玩番大soc穩陣

我驚今年可能乜soc都冇得玩
唔知點解我覺得冬季又會再爆

聽佢講lecture 唔知可以做咩 好似又唔關功課事

咁辛苦考入黎都係想玩ocamp姐

屌你老母武漢肺炎搞到我冇得玩ocamp

支持美國出兵打7共匪

你唔係打poker㗎咩

有 ,before Add-drop period end

一係你自己寫信畀subject leader解釋點解要drop

thanks，本身係怕會唔會add-drop都冇得drop sl

我。。。159

Me2
利申：絲

收到AR send 有關學生八達通email

我都啱啱收到

我懷疑hall係有固定quota留畀non-local，因為佢哋可以無條件四年兩宿，就算而家佢哋唔喺香港都唔可以派返宿位畀local

可能真係 我今年final year先住到hall

29號交即係10月22號先會延續
咁可唔可以而家交20蚊先

啱係22號或之後先交$20？

唔太肯定
睇份表就話22號先延續
唔知可唔可以俾左錢先呢

唔得，22先俾

有冇人知healthy lifestyle stage 4幾時有得apply

有冇fhss既同學報左uhs打流感針未收到email
遲過我填form既fd今日晏晝都收到

Poly 現家有冇開？想返去

有冇人應下我

同我傾下計得唔得

你唔撚係連豬麻糬呀話
唔好搞我地啦

係既話我完全封鎖定佢先

你過得開心？

屌我都諗起佢

WTF??

你朋友係幾時打？

咩年代呀大佬

屌笑咗

但係polyu打會唔會有信心保證啲？

放心啦香港冇假疫苗既
睇價錢做人就得
遲下就唔知了

24唔係有開咩

你講libra G樓？已經入得去

唔該你

但係跟library opening hours，冇得通頂

想問下過咗hall application有冇得申請？下個sem想住hall

屌你老母含撚肛

著黑衫翻去

黑suit 黑tie 白shirts 黑鞋

黑口罩

冇收到email

應該都前年嘅事了

好似話可能會斷冷氣 但可以唔give睇保安
利申冇fact check

[fm]喺program doc見到下個sem要讀car c，想請問dept會唔會是但pre assign一個course？
因為我知唔會搶到想讀嗰個，想知係咪點都要下個sem讀到科car？唔該曬

原則上car你想幾時讀，某個sem讀咩area係完全由你決定，prog doc只係畀建議你，你可以唔跟，dept亦唔會pre reg畀你

除非你major入面嘅subject有嘢同car重疊，咁你就要睇prog doc講點處理，因為有啲會畀你用free elective代，有啲會逼你讀多一個同area嘅car

明白，唔該曬！

咁如果我year1讀科car a d左
然後我今年讀另一科car a
個cgpa會兩個都計定replace左原本個個？

集氣落到聽日
慢慢升啦

留名睇podium水浸

可能剩係xyz個啲nds會收到

果班nds全部唔喺香港

講真今日先話搞升旗，根本唔會有人去

你唔搞都冇事，搞咗冇人嚟反而仲7

滕校長係咪特登落支共面

滕手足

希望滕校長聽日風雨不改去升旗

希望聽日浸死滕狗

俾你班友燈到今日咁好天

時票唔係做完會俾康文收走咩？

尋日麵神話今日落雨阿

未試過

有冇ching讀過CBS1A13 the talking brain? 想要essay sources

俾7蚊康文署 之後唔去做咪得

paris 係 paris lau?

慶祝国慶竟然要我地著洋服抵制

印象中你同簽場處啲阿姐講要留返張飛尾做紀錄，通常都肯畀返你

我想問外來人入唔入到poly

想問咁多ching
我想睇翻之前2018 2017畢業薪酬表
仲有無link可以睇 想睇自己個科d人出黎去咩公司做

Paris chan

官方已經del左

想問 poly 診所而家開唔開？同埋想問係咪要親自去排隊定係電話預約左先？ thanks

開，要先打電話booking，冇得walk in

me in polyu

想問下個禮拜開始係咪可以自己揀返唔返去f2f

有責任感啲好喎大學生

喺房玩咩咁激

踩上去較冷氣 跟住個碌就爛咗

利申 瘦

有冇人諗住報oweek

大家係約埋frd一齊報定係自己想報咩就報咩？
利申冇frd

我見話要比咗$220先報得
如果冇乜人玩既就唔比了
我諗住自己想報咩就報咩

想問下唔可以用Julac張卡入嚟poly?

諗住報黎玩下
反正交左學生會費

同冇frd 無從脫毒

想問下咁多位ching CRCW條題目要唔要同自己讀果科相關

呢排拉把多唔多人？

日頭都唔難搵位做嘢

有冇地方可以開咪上堂唔嘈到人
有堂想番去上方便排schedule
但係要開mic

拉把入面可以做discussion嘅樓層？

G樓 4樓 5樓都有位可以開咪

幾樓

G/F or 4/F

想問有冇師兄讀過ABCT 3102 Commercialization

依度有冇su / 棋soc既人
想反映翻oweek埸刊棋soc條google form link放錯做旅協條link

今年有soc 報啊 今日開始到10月9號可以報soc 詳情你搵su ig/soc ig睇啦
鍾意行山可以報旅協
鍾意做義工可以揀ssg ymca
鍾意影相有photo soc
鍾意跳舞舞台劇有 danso dramso
一句講曬交左su fee先

有得報 =/= 有得玩
今年咁樣d運動soc根本冇得玩或
玩幾個禮拜又停

你想上咩莊啊
Fac dept/hall/soc/大o莊 想上莊梗系要玩佢地啲活動 或者有啲莊會網上招莊 有興趣有留意下佢地ig
SU係好似會搞招莊 不過做得SU一定chur 同埋SU分好多分支 自己慢慢研究
5-9/10 online oweek 大家可以join soc
利申yr2 上緊莊

有冇啲hea莊？

拍下咪知

做咩咁多負皮?係好伏定點

但唔報soc無得玩佢地啲活動

想上莊係咪都要交咗su fee先

想問hd有冇得申請休學？

可能係打手

上莊為chur
點會有hea莊

拉把鑽撚完未
DLLM

唔係嘈，但係真係幾煩

都好嘈下其實

邊度有場刊睇？

想問下可唔可以一個人join多個一個soc？

可以呀 你join哂全部都得添

黨鐵八達通優惠份表格，係咪過咗9月18號理大就唔會再幫你扱印？小弟唔小心睇錯deadline，如果呢幾日親自去校務處，佢哋會唔會再幫我扱印？

其實有冇咩途徑投訴個Professor？
AF2108 FA 個Josephine Wong 咁撚樣出份assignment2真係好on9

之前準時交咗八達通張form落m core嗰個box 但係到而家仲未收到學校send關於黨鐵八達通嘅email想問我係唔係要send去ar問下個情況？

你有冇填online果個form?

點解棋soc撳入去係旅拹黎

online有form要填？可能我miss咗 有冇link？

有冇巴絲打交換 Financial Management question set1 答案

Damn 見到啦我真係miss咗張form...咁我而家要點做？

Sd email問下AR
因為都已經過咗deadline

咩事

我報個陣係話拖住手上山睇星

好 唔該晒 好彩上嚟問下

root@localhost.polyu.edu.hk
想問呢個email 咩嚟？

睇睇下星玩腸

係咪收到一封root user 嘅email？

係呀

想問咩嚟？

唔知
我都收到一封一樣嘅email

似係spam，report俾ITS

個個都收到？你收唔收到？

佢有Localhost ，所以係spam?

感覺中國女人好伏

唔洗感覺
係伏

想問下壘球soc好唔好玩？睇落好似好冷門咁

唔使感覺啦，有機會讀下啦。

就係讀緊，準備爛龜

咁你R.A.P啦，話唔定可能帽事呢

問啫 一定搞到咩

希望有 咩都無得玩

想問下伏係邊上網睇course outline讀啲嘢好似幾有趣

個老師 上堂問多兩句又話唔知 唔關佢事 問功課又叫你自己諗 唔好問佢

啱啱上四大名著tutorial 有啲同學直接用廣東話mix普通話答問題 但個老師係內地人 跟住老師話聽唔明佢講乜 但都俾佢分 笑死

小/中學冇學過普通話咩

我都想入呢個 有冇師兄師姐可以講吓 係唔係純粹打麻雀然後比賽賭錢咁

麻雀自己搵fd打都得啦

冇埸呀嘛 唔想次次俾錢去嗰啲party room 依家俾咗一次錢就可以瘋狂去打

打麻雀 = 廢老行為

咩邏輯 好正喎

係咪會開幾圍瘋狂打牌

有冇人知會打幾大
有咁上下嘅都想去玩下

最撚憎人打牌 嘈到我偏頭痛發作

新post subtitle寫咩好

參考呢個
7到我都唔夠膽話俾人聽我讀埋土

垃圾MK埋土大學開元堂

不要玩食物…